---
title: "El problema de linux, ¿Su comunidad?"
date: "2020-02-12"
description: "La comunidad de Linux en general tiene un amplio espectro de usuarios y en algunos de ellos erradica un gran problema de este Sistema que tanto amamos"
type: "comunidad"
tags: ["comunidad","problema","facebook"]
category: ["Comunidad"]
img:  "https://i.blogs.es/70b230/linux-apesta/1366_2000.jpg"
authors: ["PatoJAD"]
---

Estos dias pasando por los grupos de telegram llegue a esta publicacion de la red social "facebook" en la cual se reclama un poco la forma de responder de los linux users:



> Hola grupo, ¿como están?
> Les mando un fuerte abrazo a todos. 😊
>
> Pregunta, ¿cuantos de ustedes forman parte del grupo en Facebook "Linux Latinoamerica"?
>
> Les pregunto porque hace unas horas se hizo un post algo controversial sobre la clase de preguntas y la clase de respuestas que se hacen en el grupo, y pues lo típico, preguntas novatas respondidas por "expertos" tóxicos.
>
> En fin, les quiero dejar el link al post, me gustaría que lean todo detenidamente (hasta lo Troll), y que ustedes formen su propio criterio. 😊
>
> La razón por la que les comparto esto es porque quien hace la publicación tiene un criterio, y a mi no me parece del todo erróneo. De igual manera, habrá quien no esté de acuerdo con él y es completamente válido y se respeta. 😊
>
> Creo que ver este post y lo que causa nos ayudaría a nosotros, como grupo, a aprender de ello y no caer en esos mismos problemas o discusiones. 😊
> {{< citaname name="Erick Herrera" >}}



De esta forma nos invita a ver la publicacion en el grupo del facebook en la cual podemos ver lo siguiente:



> No importa lo que hagas no importa el tema que publiques en el grupo, no importa siquiera si son tecnologias que desarrollan otras empresas y las des a conocer , siempre habrán personas como estás que comentan y que al parecer según sus comentarios negativos , todos estamos pendejos incluso estás compañías , y todo está mal y deberíamos hacer lo que ellos dicen... Me pregunto , con este tipo de personas , la tecnología realmente avanzaría ?
>
> Por qué de seguir sus "consejos" pues hemos estado haciendo todo mal...
>
> Y bueno después de tirar su veneno en sus comentarios, tienen la iluminación de decirte que tienes un ego muy grande... Ok.
>
> Después de estos comentarios pues , solo puedo decir q Valve , Google , Nvidia y Yo estamos bien pendejos por creer que Linux puede avanzar en el área de los videojuegos.
>
> {{< citaname name="Beny Hdez M" >}}



Esta publicacion esta acompañada de las siguientes fotos.


{{< img src="https://scontent.faep8-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/85171381_3287307241286505_7490304577745453056_o.jpg?_nc_cat=110&_nc_ohc=uRTFbdD5WhwAX9a_3VP&_nc_ht=scontent.faep8-1.fna&oh=151b034cb929a0f1650ef1290a77ca84&oe=5EBA9A3F" >}}

{{< img src="https://scontent.faep8-2.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/85127056_3287307317953164_7273262451301285888_o.jpg?_nc_cat=107&_nc_ohc=OAwjkrHbi_EAX9KdMlz&_nc_ht=scontent.faep8-2.fna&oh=f84b744416afd44815f727457b1dcdd8&oe=5EC7810F" >}}


Ni bien vi esto me hizo recordar a la cantidad de usuarios que en el dia a dia reprochan por no recibir ayuda de la comunidad. Realmente es uno de los mas grandes problemas de linux. Dentro de esta publicacion encontramos los siguientes comentarios (entre muchos otros)

En lo personal creo que el mas grande defecto son esas personas que no quieren ayudar y en vez de llamarse al silencio genera comentarios negativos o en algunos casos maliciosos (el conocido sudo rm -r /). Yo creo que cada persona tiene derecho a eperimentar y pedir ayudar, al igual que cada uno tiene derecho a no ayudar (manteniendo el silencio) sin embargo en el momento en el que generamos un comentario negativo estamos perjudicando a toda la comunidad.




## Comentarios



> Te dicen algo contrario a la realidad y tu mundo explota, Linux no es para juegos, simplemente que se te grabe en la cabeza, que si puede ejecutar juegos, esta bien te doy eso, puedes instalar origin? EA access
>
> Esto es como la analogía de querer meterle la cuchara al nene de que sí, Linux es para juegos!!!
>
> Te hemos tratado con respeto pero ante una opinión diferente tu no conoces el poder argumentar, simplemente ve una estadística de las ganancias de los estudios encerrando Windows
>
> Ojo que no defiendo Windows como sistema operativo pero si lo defiendo como plataforma que genera ingresos multimillonarios a los estudios
>
> Tienes bastante pasión para el tema como dice Javier y espero lo enfoques en la mejor manera para tu carrera, tengo mucho aprecio a este grupo pero para ésto están estos grupos para compartir opiniones
>
> {{< citaname name="Emilio Dominguez" >}}



> " Linux no es para juegos" no estoy de acuerdo, incluso el dueño de valve dijo que en si gnu/linux es mejor plataforma para juegos por su estructura y manejo de recursos.
>
> adicional ahora hay muchisimos juegos nativos, sin contar los de consola que se pueden emular, lo cual haria relativo y subjetivo su punto.
>
> ya que yo podria decir de forma subjetiva linux si esta para juegos mira nada mas el monton de juegos que se ejecutan en emulador sin problema.
> en mi caso muchos juegos como darksiders warmastered edition, darksiders 2, final fantasy xiii, evil rivals, old school rilvals etc me han funcionado sin problemas.
>
> {{< citaname name="Elrond Tasartir Sama" >}}



> Toma las opiniones de quien vengan, yo solo las tomaría en cuarenta si los comentarios fueran de Linus Torvals, Richard Stallman, Ken Thompson, John Draper, etc. Si no simplemente los ignoras
>
> {{< citaname name="Armando Ibarra" >}}



> Es cansón que en ocasiones, uno como nuevo pide soporte y no falta el sabiondo que quiera ridiculizar la ignorancia que cada cual tenga acerca de Linux. Yo les agradezco a los que de buena fe me han ayudado y los que se han burlado, pues que se jodan, ya los bloqueé. No sé estrese buen hombre, saque solo lo bueno que las personas le puedan brindar en este grupo y siga. 😉
>
> {{< citaname name="Ålëx Pënågøs" >}}


¿Vos que pensas sobre este tema?
